{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Il a fait une _______  et doit maintenant marcher avec des ________ jusqu'à la guérison complète.",
            "options": [
                "blessure/plâtre",
                "entorse/béquilles",
                "morsure/bander",
                "chute/bandage"
            ],
            "answer": "entorse/béquilles"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Il était si _______ qu'une petite _________ pouvait le faire pleurer, même s'il n'y avait rien de grave.",
            "options": [
                "douillet/chute",
                "sujet/migraine",
                "indemne/écorchure",
                "piquer/plaie"
            ],
            "answer": "douillet/chute"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Après s'être ___________ le bras, elle avait un grand ________ à l'endroit où l'accident avait eu lieu.",
            "options": [
                "cassé/cicatrice",
                "cogné/bleu",
                "bandé/bandage",
                "tordu/contusion"
            ],
            "answer": "cogné/bleu"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Après une longue journée de travail, il doit ___________ des __________  de dos en s'allongeant au chaud.",
            "options": [
                "cicatriser/blessures",
                "désinfecter/morsures",
                "soulager/souffrance",
                "bander/piqûres"
            ],
            "answer": "soulager/souffrance"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Le médecin a dû faire un _______  pour examiner la  ________  de son poignet",
            "options": [
                "bandage/chute",
                "pansement/plaie",
                "plâtre/cheville",
                "piqûre/entorse"
            ],
            "answer": "plâtre/cheville"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Apres avoir été mordu par le serpent, sa peau commença à _________ autour de la __________",
            "options": [
                "piquer/mouche",
                "cicatriser/plaie",
                "saigner/coupure",
                "enfler/morsure"
            ],
            "answer": "enfler/morsure"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Il a été _______ aux violents _________ et aux nausées dès qu'il faisait trop chaud.",
            "options": [
                "sujet/migraines",
                "blessé/contusions",
                "bandé/coupures",
                "pique/morsure"
            ],
            "answer": "sujet/migraines"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Les _______ des insectes lui ont provoqué des rougeurs, la plupart sont bénignes heureusement",
            "options": [
                "bosse",
                "morsures",
                "piqûres",
                "entorse"
            ],
            "answer": "piqûres"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Elle s'est _______ le genou en tombant, la ______ va probablement nécessiter des soins.",
            "options": [
                "cassé/morsure",
                "écorché/écorchure",
                "cogner/boss",
                "saigner/cicatrice"
            ],
            "answer": "écorché/écorchure"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Après la _______, la ______  devra être nettoyée et désinfectée pour éviter une infection.",
            "options": [
                "chute/entorse",
                "cicatriser/morsure",
                "piqûre/coupure",
                "coupure/plaie"
            ],
            "answer": "coupure/plaie"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Malgré la  ________, la sportive  s'est  battue pour finir le jeu ____",
            "options": [
                "bosse/enfler",
                "morsure/saigner",
                "contusion/indemne",
                "entorse/bander"
            ],
            "answer": "contusion/indemne"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Une  _______ de _________ peut  empêcher les femmes d'avoir leurs menstruations",
            "options": [
                "entorse/règles",
                "migraine/lumbago",
                "contusion/entorse",
                "souffrance/règles"
            ],
            "answer": "souffrance/règles"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Son dos lui fait tellement souffrir qu'elle ne pourra rien faire. C'est ce _________qui la mine",
            "options": [
                "morsure",
                "migraine",
                "lumbago",
                "chute"
            ],
            "answer": "lumbago"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Quand elle est angoissée , elle ne peut s'empêcher de ________ le pansement, c'est un toc!",
            "options": [
                "casser",
                "tordre",
                "bander",
                "désinfecter"
            ],
            "answer": "tordre"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "La meilleure solution est  de faire un _______  bien propre autour de son  _________",
            "options": [
                "bandage/bosse",
                "cicatrice/cheville",
                "pansement/plaie",
                "béquille/bleu"
            ],
            "answer": "pansement/plaie"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "L'anecdote, lancée avec légèreté comme une ______ sur un repas, a néanmoins semé le doute parmi les invités, modifiant subtilement leur perception des enjeux.",
            "options": [
                "plaie",
                "mouche",
                "béquille",
                "pansements"
            ],
            "answer": "mouche"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L'urgentiste devait non seulement désinfecter la plaie, mais également décontaminer les environs pour limiter tout risque d'infection secondaire.",
            "options": [
                "mordre",
                "bander",
                "désinfecter",
                "casser"
            ],
            "answer": "désinfecter"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Il doit porter le _______ au bras pendant six  semaines et attendre que cela ______.",
            "options": [
                "bleu/saigner",
                "pansement/piquer",
                "plâtre/cicatrise",
                "bandage/enfler"
            ],
            "answer": "plâtre/cicatrise"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Sa présentation, malgré un style ampoulé, trouvait sa ________ dans un exemple concret.",
            "options": [
                "morsure",
                "contusion",
                "entorse",
                "cheville"
            ],
            "answer": "cheville"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Ne  ______  pas trop avec un bandage : le sang pourrait  mal circuler, le bras ________  sinon !",
            "options": [
                "s'écorcher/saigner",
                "saigner/enfler",
                "tordre/saigner",
                "bander/enfler"
            ],
            "answer": "bander/enfler"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Pour éviter le risque de tétanos, elle a reçu un ______ et on lui a ______ immédiatement sa blessure",
            "options": [
                "bandage/enflé",
                "piqure/désinfecté",
                "morsure/cassé",
                "coupure/cicatriser"
            ],
            "answer": "piqure/désinfecté"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Cette vieille  ________ de sa jeunesse a tendance à  lui  ______ lorsqu'il fait froid.",
            "options": [
                "morsure/pique",
                "contusion/s'écorcher",
                "blessure/saigner",
                "cicatrice/piquer"
            ],
            "answer": "cicatrice/piquer"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Bien que la polémique l'ait visé de plein fouet, son intégrité intellectuelle est restée _______, témoignant d'une conviction profonde et d'une rare force morale.",
            "options": [
                "indemne",
                "douillet",
                "saigner",
                "souffrir"
            ],
            "answer": "indemne"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Après le déjeuner, il fait souvent une petite _______ pour se reposer.",
            "options": [
                "sieste",
                "pommade",
                "carie",
                "pouls"
            ],
            "answer": "sieste"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Il est  _______, et doit toujours avoir un inhalateur sur lui au cas où.",
            "options": [
                "cachet",
                "asthmatique",
                "enceinte",
                "diagnostiquer"
            ],
            "answer": "asthmatique"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Lorsque le bébé pleure , elle prépare rapidement un _______ pour le nourrir.",
            "options": [
                "somme",
                "biberon",
                "cachet",
                "antibiotique"
            ],
            "answer": "biberon"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Son ________ était devenu incontrôlable après avoir mangé du poisson qu’elle était allergique.",
            "options": [
                "vomir",
                "asthme",
                "eczéma",
                "diagnostiquer"
            ],
            "answer": "eczéma"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Le docteur a utilisé un stéthoscope pour ________ le coeur de sa patiente.",
            "options": [
                "ausculter",
                "gratter",
                "accoucher",
                "éternuer"
            ],
            "answer": "ausculter"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Elle _______ souvent en début d'année  dès qu’elle est au contact du pollen. ",
            "options": [
                "allaiter",
                "démanger",
                "éternuer",
                "hospitaliser"
            ],
            "answer": "éternuer"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Avec le temps, l'émotion initiale tend à ______, laissant derrière elle une perception plus objective de l'événement, bien que le souvenir persiste.",
            "options": [
                "vomir",
                "s'évanouir",
                "ausculter",
                "diagnostiquer"
            ],
            "answer": "s'évanouir"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Après des heures passées devant l'écran, la sensation de picotement était telle qu'il dut recourir à un ______ pour soulager l'irritation persistante de ses yeux fatigués.",
            "options": [
                "collyre",
                "préservatif",
                "cachet",
                "ouate"
            ],
            "answer": "collyre"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Pendant sa _______ , elle doit prendre bien soin d'elle afin que l' ______  se passe bien",
            "options": [
                "grossesse/accouchement",
                "carie/diagnostique",
                "antibiotique/tension",
                "eczéma/pommade"
            ],
            "answer": "grossesse/accouchement"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Pour se détendre après sa dure journée de travail , il prend souvent un ______.",
            "options": [
                "sachet",
                "collyre",
                "antibiotique",
                "somnifère"
            ],
            "answer": "somnifère"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Il ne cesse de se _____ la peau quand il a ses plaques d’eczema.",
            "options": [
                "gratter",
                "allaiter",
                "hospitaliser",
                "vomir"
            ],
            "answer": "gratter"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Les enquêteurs devaient _______ les racines du problème plutôt que de s'arrêter aux seuls symptômes apparents, afin d'envisager des solutions durables et profondes.",
            "options": [
                "ausculter",
                "diagnostiquer",
                "s'évanouir",
                "hospitaliser"
            ],
            "answer": "diagnostiquer"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Sa  _________ est très faible , mais  son _______ est plutôt régulier.",
            "options": [
                "carie/antibiotique",
                "tension/pouls",
                "seringue/diagnostic",
                "cachet/collyre"
            ],
            "answer": "tension/pouls"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Avant toute analyse , il faut remplir son  ________  médical avec des précisions exactes ",
            "options": [
                "cachet",
                "diagnostic",
                "collyre",
                "somnifère"
            ],
            "answer": "diagnostic"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Sa rhétorique était habile, utilisant chaque phrase comme une ________ pour injecter des idées séduisantes, mais aussi une profonde suspicion quant à son message.",
            "options": [
                "ouate",
                "seringue",
                "gélule",
                "pommade"
            ],
            "answer": "seringue"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Le mystère persistant commençait à le _________, une sorte d'impatience intellectuelle qui le poussait inexorablement à poursuivre ses recherches jusqu'à trouver la clé de l'énigme.",
            "options": [
                "vomir",
                "hospitaliser",
                "démanger",
                "s’évanouir"
            ],
            "answer": "démanger"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Son approche à l'éducation rappelait l'_______, une attention personnalisée et constante, favorisant ainsi l'épanouissement des talents particuliers de chaque enfant sous sa tutelle.",
            "options": [
                "accouchement",
                "diagnostic",
                "eczéma",
                "allaitement"
            ],
            "answer": "allaitement"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Pour se soulager du lumbago, il prend tous les matins une _______ analgésique et se masse",
            "options": [
                "ouate",
                "gélule",
                "sachet",
                "pommade"
            ],
            "answer": "gélule"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Lors de son voyage , elle n'a pas arrêté de ________, un cauchemar!",
            "options": [
                "vomir",
                "s’évanouir",
                "ausculter",
                "éternuer"
            ],
            "answer": "vomir"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "La capacité pour une femme de négocier l'usage du _______ lors de relations sexuelles est, non seulement un enjeu de santé, mais aussi un acte essentiel d'affirmation de soi et de prise de contrôle sur sa propre autonomie.",
            "options": [
                "cachet",
                "collyre",
                "préservatif",
                "somnifère"
            ],
            "answer": "préservatif"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Avant d'appliquer le bandage compressif, l'infirmière plaça une couche de _______ sur la plaie afin d'absorber l'exsudat et de protéger la zone de tout frottement.",
            "options": [
                "seringue",
                "gélule",
                "ouate",
                "biberon"
            ],
            "answer": "ouate"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le dentiste a  trouvé  une _______ importante qu’il faut soigner immédiatement !",
            "options": [
                "tension",
                "carie",
                "crise",
                "pommade"
            ],
            "answer": "carie"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Lors de  cette __________, le médecin m’a dit de ne surtout pas me crisper.",
            "options": [
                "crise cardiaque",
                "sieste",
                "gélule",
                "diagnostiquer"
            ],
            "answer": "crise cardiaque"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "La prescription systématique d'__________, bien que parfois nécessaire, contribue à l'augmentation des souches bactériennes résistantes",
            "options": [
                "antibiotiques",
                "préservatif",
                "pouls",
                "somme"
            ],
            "answer": "antibiotiques"
        }
    ]
}